Een man met een pistool, met twee indices ronde, was het passeren van de heuvel op en binnen een paar meter van Marianne, toen het ongeval gebeurde.
Hij neergezet zijn geweer en rende naar haar hulp.
Zij had zich van de massa, maar haar mond was gedraaid in haar val, en ze was nauwelijks kunnen staan.
De man bood zijn diensten; en perceiving dat haar bescheidenheid daalde wat haar situatie noodzakelijk geworden, nam haar in zijn armen, zonder verder uitstel, en haar onderaan de heuvel.
Vervolgens via de tuin, het hek was opengelaten door Margaret, hij boring haar direct in het huis bewoonde Margaret was net aangekomen en quitted niet wachten tot hij haar zit in een stoel in de salon.
Elinor en haar moeder opstaan met verbazing op hun entree, en terwijl de ogen van beiden waren vastgesteld op hem met een overduidelijke wonder en een geheime bewondering die gelijkelijk stamde uit zijn uiterlijk, hij verontschuldigde zich voor zijn inbraak door haar oorzaak, zo eerlijk en zo elegant dat zijn persoon, die was ongemeen knappe ontvangen extra charmes van zijn stem en expressie.
Als hij had zelfs oude, lelijke en vulgair, de dankbaarheid en vriendelijkheid van mevr Dashwood zou zijn geborgd door elke daad van aandacht voor haar kind; maar de invloed van de jeugd, schoonheid en elegantie, heeft belangstelling voor de actie die thuiskwam in haar gevoelens.
Ze bedankte hem opnieuw en opnieuw, en met een zoetheid van adres die altijd aanwezig zijn, nodigde hem uit om te gaan zitten.
Maar dit weigerde, want hij was vies en nat.
Mevr Dashwood vervolgens smeekte om te weten aan wie zij verplicht was.
